\subsection{Lesson 8 - Heb 9:15-18}
\begin{Parallel}[v]{\colw}{\colx}
{\latin{\noindent	
Et ideo novi testaménti mediator est: ut, morte intercedente, in redemptiónem eárum prævaricatiónum, quæ erant sub priori testaménto, repromissiónem accípiant, qui vocáti sunt ætérnæ hereditátis. 
Ubi enim testaméntum est: mors necésse est intercédat testatóris. 
Testaméntum enim in mórtuis confirmátum est: alioquin nondum valet, dum vivit qui testátus est. 
Unde nec primum quidem sine sánguine dedicátum est.
\\
\Rbar. Æstimátus sum cum descendéntibus in lacum:
* Factus sum sicut homo sine adjutório, inter mórtuos liber.\\
\Vbar. Posuérunt me in lacu inferióri, in tenebrósis, et in umbra mortis.\\
\Rbar. Factus sum sicut homo sine adjutório, inter mórtuos liber.}}
{\vern{\noindent
And therefore he is the mediator of the new testament: that by means of his death, for the redemption of those transgressions, which were under the former testament, they that are called may receive the promise of eternal inheritance.
For where there is a testament, the death of the testator must of necessity come in.
For a testament is of force, after men are dead: otherwise it is as yet of no strength, whilst the testator liveth.
Whereupon neither was the first indeed dedicated without blood.
\\ \\ \\
\Rbar. I am counted with them that go down into the pit.
* I am as a man that hath no strength, lying nerveless among the dead.\\
\Vbar. They have laid me in the lowest pit, in darkness, and in the shadow of death.\\
\Rbar. I am as a man that hath no strength, lying nerveless among the dead.}}

\end{Parallel}